當年1996年台海危機，軍營實況

當時在66師服役,擔任話務的孫正和:

他印象最深刻是旅部(應是團部)下了一個電話記錄,嚴格要求所有的軍服,戰鬥靴,

皮帶等都要重新寫上自己姓名,兵籍號碼,血型...

(我70年服役時已嚴格要求,但我認為現代武器殺傷力大,肢體支離破碎後無法辨識)

在99師擔任上士排副的江昌吉說:

當時快嚇死了,全連簽制式遺書.簽完頂的大太陽待命,連長說隨時準備馳援外島...

那晚全連刺刀集中送去開鋒,人員集中在中山室,將子彈裝進彈匣,有人邊裝邊哭,

連長說:戰況緊急,大家要有心理準備,等一下以排為單位,打電話回家.

當晚很多人打電話時邊講邊哭,睡到半夜,全連緊急集合準備上艦待命,連長對部隊說

<各位弟兄,我們三生有幸在一起,現在國家需要我們去打仗,我連長一定帶各位打勝

仗回家!向右轉,齊步走....>

告訴你,邊走邊掉淚的人一大堆.

在艦上待命時,前半小時大家都不說話,可是連長很夠種,一直鼓勵我們要幹就來!跟

他們拼了!老共講幾十年也不敢來,現在要來,我們大幹一場,至少我們家人會一輩子

懷念我們是為保護他們而犧牲,講了一陣子,許多人又哭了,但這次不是懦弱的淚,而

是全連都準備上戰場殺敵...(略)

善意打破0回覆

香港人唔會明 佢地700幾萬人先出到幾個傭兵 仲要唔知有冇上過戰場

利申我都唔明

宜家台灣人都應該唔會明，個個都投哂共準備做特區人，做乜要同同胞打?

香港人唔使明, 明既直接送去支那打靶. 老婆同女任雜種強姦

Agger

港豬: 我們最幸福

睇到篇文都睇到眼濕濕

美國佬見到真係

幫推

老兵望見呢一代既台灣人應該嘔血

比著香港人，實嚇到瀨屎

感謝有美國做後盾！剛好那時我在中部竹仔坑陸軍裝甲獨立第73旅當兵，那時叫「華山操演」，戰備提昇到3級「準戰爭狀態」準備和共匪一搏，旅上能動的戰甲砲車，和各式輪型車輛共700台全部傾巢而出備戰，當第一台戰車已抵達台中港，最後一台砲車還未出營區。

讚，晚半年剛好閃過，不然那一個月全旅到旅集合場檢查個人大裝備（準備打仗了），除了睡覺可脫鋼盔外，連到營餐廳吃飯，都是全副武裝槍不離身！

每一個在那段時期服過兵役的,都難忘那種肅殺跟風雨欲來的氣氛! 我是1994 退伍的,那時也有心理準備會隨時被叫回去

那年本部隊剛從嘉義將軍山下完基地，一個多月後，任務編組一個戰車排前進支援東莒島，登島第一件事就是寫遺書交由政戰官保管，而整個東莒島百姓全跑光了，只剩下完成作戰準備的阿兵哥，島上指揮官改由馬防部來的一位少將坐鎮指揮。